{"2412.15821": {"publish_time": "2024-12-20", "title": "$\u03c0$-yalli: un nouveau corpus pour le nahuatl", "paper_summary": "The NAHU$^2$ project is a Franco-Mexican collaboration aimed at building the\n$\\pi$-YALLI corpus adapted to machine learning, which will subsequently be used\nto develop computer resources for the Nahuatl language. Nahuatl is a language\nwith few computational resources, even though it is a living language spoken by\naround 2 million people. We have decided to build $\\pi$-YALLI, a corpus that\nwill enable to carry out research on Nahuatl in order to develop Language\nModels (LM), whether dynamic or not, which will make it possible to in turn\nenable the development of Natural Language Processing (NLP) tools such as: a) a\ngrapheme unifier, b) a word segmenter, c) a POS grammatical analyser, d) a\ncontent-based Automatic Text Summarization; and possibly, e) a translator\ntranslator (probabilistic or learning-based).", "paper_summary_zh": "NAHU$^2$ \u5c08\u6848\u662f\u4e00\u500b\u6cd5\u58a8\u5408\u4f5c\uff0c\u65e8\u5728\u5efa\u7acb\u9069\u7528\u65bc\u6a5f\u5668\u5b78\u7fd2\u7684 $\\pi$-YALLI \u8a9e\u6599\u5eab\uff0c\u96a8\u5f8c\u5c07\u7528\u65bc\u958b\u767c\u7d0d\u74e6\u7279\u723e\u8a9e\u7684\u96fb\u8166\u8cc7\u6e90\u3002\u7d0d\u74e6\u7279\u723e\u8a9e\u662f\u4e00\u7a2e\u8a08\u7b97\u8cc7\u6e90\u7a00\u5c11\u7684\u8a9e\u8a00\uff0c\u5118\u7ba1\u5b83\u662f\u4e00\u7a2e\u6709\u7d04 200 \u842c\u4eba\u4f7f\u7528\u7684\u73fe\u5b58\u8a9e\u8a00\u3002\u6211\u5011\u6c7a\u5b9a\u5efa\u7acb $\\pi$-YALLI\uff0c\u9019\u662f\u4e00\u500b\u8a9e\u6599\u5eab\uff0c\u5c07\u80fd\u5920\u9032\u884c\u7d0d\u74e6\u7279\u723e\u8a9e\u7814\u7a76\uff0c\u4ee5\u958b\u767c\u8a9e\u8a00\u6a21\u578b (LM)\uff0c\u7121\u8ad6\u52d5\u614b\u8207\u5426\uff0c\u9019\u5c07\u9032\u800c\u80fd\u5920\u958b\u767c\u81ea\u7136\u8a9e\u8a00\u8655\u7406 (NLP) \u5de5\u5177\uff0c\u4f8b\u5982\uff1aa) \u97f3\u7d20\u7d71\u4e00\u5668\uff0cb) \u5b57\u8a5e\u5206\u8a5e\u5668\uff0cc) POS \u8a9e\u6cd5\u5206\u6790\u5668\uff0cd) \u57fa\u65bc\u5167\u5bb9\u7684\u81ea\u52d5\u6458\u8981\uff1b\u4ee5\u53ca\u53ef\u80fd\uff0ce) \u4e00\u500b\u7ffb\u8b6f\u5668\uff08\u57fa\u65bc\u6a5f\u7387\u6216\u5b78\u7fd2\uff09\u3002", "author": "Juan-Manuel Torres-Moreno et.al.", "authors": "Juan-Manuel Torres-Moreno, Juan-Jos\u00e9 Guzm\u00e1n-Landa, Graham Ranger, Martha Lorena Avenda\u00f1o Garrido, Miguel Figueroa-Saavedra, Ligia Quintana-Torres, Carlos-Emiliano Gonz\u00e1lez-Gallardo, Elvys Linhares Pontes, Patricia Vel\u00e1zquez Morales, Luis-Gil Moreno Jim\u00e9nez", "id": "2412.15821v1", "paper_url": "http://arxiv.org/abs/2412.15821v1", "repo": "null"}}