{"2309.10424": {"publish_time": "2023-09-19", "title": "Functional requirements to mitigate the Risk of Harm to Patients from Artificial Intelligence in Healthcare", "paper_summary": "The Directorate General for Parliamentary Research Services of the European\nParliament has prepared a report to the Members of the European Parliament\nwhere they enumerate seven main risks of Artificial Intelligence (AI) in\nmedicine and healthcare: patient harm due to AI errors, misuse of medical AI\ntools, bias in AI and the perpetuation of existing inequities, lack of\ntransparency, privacy and security issues, gaps in accountability, and\nobstacles in implementation.\n  In this study, we propose fourteen functional requirements that AI systems\nmay implement to reduce the risks associated with their medical purpose: AI\npassport, User management, Regulation check, Academic use only disclaimer, data\nquality assessment, Clinicians double check, Continuous performance evaluation,\nAudit trail, Continuous usability test, Review of retrospective/simulated\ncases, Bias check, eXplainable AI, Encryption and use of field-tested\nlibraries, and Semantic interoperability.\n  Our intention here is to provide specific high-level specifications of\ntechnical solutions to ensure continuous good performance and use of AI systems\nto benefit patients in compliance with the future EU regulatory framework.", "paper_summary_zh": "\u6b50\u6d32\u8b70\u6703\u8b70\u6703\u7814\u7a76\u670d\u52d9\u7e3d\u5c40\u5df2\u70ba\u6b50\u6d32\u8b70\u6703\u8b70\u54e1\u6e96\u5099\u4e86\u4e00\u4efd\u5831\u544a\uff0c\u5176\u4e2d\u5217\u8209\u4e86\u4eba\u5de5\u667a\u80fd (AI) \u5728\u91ab\u7642\u4fdd\u5065\u9818\u57df\u7684\u4e03\u9805\u4e3b\u8981\u98a8\u96aa\uff1aAI \u932f\u8aa4\u5c0e\u81f4\u60a3\u8005\u53d7\u5230\u50b7\u5bb3\u3001\u91ab\u7642 AI \u5de5\u5177\u88ab\u6feb\u7528\u3001AI \u5b58\u5728\u504f\u898b\u4e26\u5c0e\u81f4\u73fe\u6709 inequities \u6301\u7e8c\u5b58\u5728\u3001\u7f3a\u4e4f\u900f\u660e\u5ea6\u3001\u96b1\u79c1\u548c\u5b89\u5168\u554f\u984c\u3001\u554f\u8cac\u5dee\u8ddd\u4ee5\u53ca\u5be6\u65bd\u969c\u7919\u3002\n  \u5728\u9019\u9805\u7814\u7a76\u4e2d\uff0c\u6211\u5011\u63d0\u51fa\u4e86\u5341\u56db\u9805\u529f\u80fd\u6027\u8981\u6c42\uff0cAI \u7cfb\u7d71\u53ef\u4ee5\u5be6\u65bd\u9019\u4e9b\u8981\u6c42\u4f86\u964d\u4f4e\u8207\u5176\u91ab\u7642\u76ee\u7684\u76f8\u95dc\u7684\u98a8\u96aa\uff1aAI \u8b77\u7167\u3001\u4f7f\u7528\u8005\u7ba1\u7406\u3001\u6cd5\u898f\u6aa2\u67e5\u3001\u50c5\u9650\u5b78\u8853\u7528\u9014\u514d\u8cac\u8072\u660e\u3001\u8cc7\u6599\u54c1\u8cea\u8a55\u4f30\u3001\u81e8\u5e8a\u91ab\u751f\u96d9\u91cd\u6aa2\u67e5\u3001\u6301\u7e8c\u6548\u80fd\u8a55\u4f30\u3001\u7a3d\u6838\u8ffd\u8e64\u3001\u6301\u7e8c\u53ef\u7528\u6027\u6e2c\u8a66\u3001\u56de\u9867\u56de\u6eaf/\u6a21\u64ec\u6848\u4f8b\u3001\u504f\u898b\u6aa2\u67e5\u3001\u53ef\u89e3\u91cb AI\u3001\u52a0\u5bc6\u548c\u4f7f\u7528\u7d93\u904e\u5be6\u5730\u6e2c\u8a66\u7684\u7a0b\u5f0f\u5eab\uff0c\u4ee5\u53ca\u8a9e\u610f\u4e92\u901a\u6027\u3002\n  \u6211\u5011\u5728\u6b64\u7684\u76ee\u7684\u662f\u63d0\u4f9b\u6280\u8853\u89e3\u6c7a\u65b9\u6848\u7684\u7279\u5b9a\u9ad8\u968e\u898f\u683c\uff0c\u4ee5\u78ba\u4fdd\u6301\u7e8c\u826f\u597d\u7684\u6548\u80fd\uff0c\u4e26\u4f7f\u7528 AI \u7cfb\u7d71\uff0c\u4ee5\u7b26\u5408\u672a\u4f86\u7684\u6b50\u76df\u6cd5\u898f\u67b6\u69cb\uff0c\u5f9e\u800c\u4f7f\u60a3\u8005\u53d7\u76ca\u3002", "author": "Juan M. Garc\u00eda-G\u00f3mez et.al.", "authors": "Juan M. Garc\u00eda-G\u00f3mez, Vicent Blanes-Selva, Jos\u00e9 Carlos de Bartolom\u00e9 Cenzano, Jaime Cebolla-Cornejo, Ascensi\u00f3n Do\u00f1ate-Mart\u00ednez", "id": "2309.10424v1", "paper_url": "http://arxiv.org/abs/2309.10424v1", "repo": "null"}}