{"2410.15949": {"publish_time": "2024-10-21", "title": "Findings of the Third Shared Task on Multilingual Coreference Resolution", "paper_summary": "The paper presents an overview of the third edition of the shared task on\nmultilingual coreference resolution, held as part of the CRAC 2024 workshop.\nSimilarly to the previous two editions, the participants were challenged to\ndevelop systems capable of identifying mentions and clustering them based on\nidentity coreference.\n  This year's edition took another step towards real-world application by not\nproviding participants with gold slots for zero anaphora, increasing the task's\ncomplexity and realism. In addition, the shared task was expanded to include a\nmore diverse set of languages, with a particular focus on historical languages.\nThe training and evaluation data were drawn from version 1.2 of the\nmultilingual collection of harmonized coreference resources CorefUD,\nencompassing 21 datasets across 15 languages. 6 systems competed in this shared\ntask.", "paper_summary_zh": "\u672c\u6587\u6982\u8ff0\u4e86\u591a\u8bed\u8a00\u5171\u6307\u6d88\u89e3\u5171\u4eab\u4efb\u52a1\u7684\u7b2c\u4e09\u7248\uff0c\u8be5\u4efb\u52a1\u4f5c\u4e3a CRAC 2024 \u7814\u8ba8\u4f1a\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u4e3e\u884c\u3002\n\u4e0e\u524d\u4e24\u7248\u7c7b\u4f3c\uff0c\u53c2\u4e0e\u8005\u9762\u4e34\u7684\u6311\u6218\u662f\u5f00\u53d1\u80fd\u591f\u8bc6\u522b\u63d0\u53ca\u5e76\u6839\u636e\u8eab\u4efd\u5171\u6307\u5bf9\u5b83\u4eec\u8fdb\u884c\u805a\u7c7b\u7684\u7cfb\u7edf\u3002\n\u4eca\u5e74\u7684\u7248\u672c\u901a\u8fc7\u4e0d\u4e3a\u53c2\u4e0e\u8005\u63d0\u4f9b\u96f6\u4ee3\u8bcd\u6307\u4ee3\u7684\u91d1\u69fd\u4f4d\uff0c\u5411\u73b0\u5b9e\u4e16\u754c\u5e94\u7528\u8fc8\u51fa\u4e86\u53c8\u4e00\u6b65\uff0c\u4ece\u800c\u589e\u52a0\u4e86\u4efb\u52a1\u7684\u590d\u6742\u6027\u548c\u771f\u5b9e\u6027\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u5171\u4eab\u4efb\u52a1\u5df2\u6269\u5c55\u5230\u5305\u62ec\u66f4\u591a\u6837\u5316\u7684\u8bed\u8a00\u96c6\uff0c\u7279\u522b\u5173\u6ce8\u5386\u53f2\u8bed\u8a00\u3002\n\u8bad\u7ec3\u548c\u8bc4\u4f30\u6570\u636e\u53d6\u81ea\u591a\u8bed\u8a00\u534f\u8c03\u5316\u5171\u6307\u8d44\u6e90 CorefUD \u7684 1.2 \u7248\uff0c\u6db5\u76d6 15 \u79cd\u8bed\u8a00\u7684 21 \u4e2a\u6570\u636e\u96c6\u30026 \u4e2a\u7cfb\u7edf\u53c2\u52a0\u4e86\u6b64\u5171\u4eab\u4efb\u52a1\u3002", "author": "Michal Nov\u00e1k et.al.", "authors": "Michal Nov\u00e1k, Barbora Dohnalov\u00e1, Miloslav Konop\u00edk, Anna Nedoluzhko, Martin Popel, Ond\u0159ej Pra\u017e\u00e1k, Jakub Sido, Milan Straka, Zden\u011bk \u017dabokrtsk\u00fd, Daniel Zeman", "id": "2410.15949v1", "paper_url": "http://arxiv.org/abs/2410.15949v1", "repo": "null"}}