{"2406.12770": {"publish_time": "2024-06-18", "title": "Formatics & dairy industry coalition: AI trends and present challenges", "paper_summary": "Artificial Intelligence (AI) can potentially transform the industry,\nenhancing the production process and minimizing manual, repetitive tasks.\nAccordingly, the synergy between high-performance computing and powerful\nmathematical models enables the application of sophisticated data analysis\nprocedures like Machine Learning. However, challenges exist regarding\neffective, efficient, and flexible processing to generate valuable knowledge.\nConsequently, this work comprehensively describes industrial challenges where\nAI can be exploited, focusing on the dairy industry. The conclusions presented\ncan help researchers apply novel approaches for cattle monitoring and farmers\nby proposing advanced technological solutions to their needs.", "paper_summary_zh": "\u4eba\u5de5\u667a\u6167\uff08AI\uff09\u6709\u6f5b\u529b\u8f49\u8b8a\u7522\u696d\uff0c\n\u589e\u5f37\u751f\u7522\u6d41\u7a0b\u4e26\u5c07\u624b\u52d5\u3001\u91cd\u8907\u6027\u7684\u4efb\u52d9\u964d\u5230\u6700\u4f4e\u3002\n\u56e0\u6b64\uff0c\u9ad8\u6027\u80fd\u904b\u7b97\u8207\u5f37\u5927\u6578\u5b78\u6a21\u578b\u4e4b\u9593\u7684\u7d9c\u6548\uff0c\n\u80fd\u61c9\u7528\u5728\u7cbe\u5bc6\u8cc7\u6599\u5206\u6790\u7684\u7a0b\u5e8f\u4e2d\uff0c\u4f8b\u5982\u6a5f\u5668\u5b78\u7fd2\u3002\n\u7136\u800c\uff0c\u5728\u7522\u751f\u6709\u50f9\u503c\u7684\u77e5\u8b58\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\n\u4ecd\u5b58\u5728\u8457\u6709\u6548\u3001\u6548\u7387\u548c\u5f48\u6027\u8655\u7406\u7684\u6311\u6230\u3002\n\u56e0\u6b64\uff0c\u672c\u7814\u7a76\u5168\u9762\u6027\u5730\u63cf\u8ff0\u4e86\u7522\u696d\u6311\u6230\uff0c\n\u8aaa\u660e AI \u80fd\u5982\u4f55\u88ab\u5229\u7528\uff0c\u4e26\u5c08\u6ce8\u65bc\u4e73\u88fd\u54c1\u7522\u696d\u3002\n\u63d0\u51fa\u7684\u7d50\u8ad6\u80fd\u5e6b\u52a9\u7814\u7a76\u4eba\u54e1\u61c9\u7528\u5275\u65b0\u7684\u65b9\u6cd5\u4f86\u76e3\u63a7\u725b\u96bb\uff0c\n\u4e26\u900f\u904e\u63d0\u51fa\u5148\u9032\u7684\u6280\u8853\u89e3\u6c7a\u65b9\u6848\u4f86\u6eff\u8db3\u8fb2\u6c11\u7684\u9700\u6c42\u3002", "author": "Silvia Garc\u00eda-M\u00e9ndez et.al.", "authors": "Silvia Garc\u00eda-M\u00e9ndez, Francisco de Arriba-P\u00e9rez, Mar\u00eda del Carmen Somoza-L\u00f3pez", "id": "2406.12770v1", "paper_url": "http://arxiv.org/abs/2406.12770v1", "repo": "null"}}