{"2405.17280": {"publish_time": "2024-05-27", "title": "A Library for Automatic Natural Language Generation of Spanish Texts", "paper_summary": "In this article we present a novel system for natural language generation\n(NLG) of Spanish sentences from a minimum set of meaningful words (such as\nnouns, verbs and adjectives) which, unlike other state-of-the-art solutions,\nperforms the NLG task in a fully automatic way, exploiting both knowledge-based\nand statistical approaches. Relying on its linguistic knowledge of vocabulary\nand grammar, the system is able to generate complete, coherent and correctly\nspelled sentences from the main word sets presented by the user. The system,\nwhich was designed to be integrable, portable and efficient, can be easily\nadapted to other languages by design and can feasibly be integrated in a wide\nrange of digital devices. During its development we also created a\nsupplementary lexicon for Spanish, aLexiS, with wide coverage and high\nprecision, as well as syntactic trees from a freely available definite-clause\ngrammar. The resulting NLG library has been evaluated both automatically and\nmanually (annotation). The system can potentially be used in different\napplication domains such as augmentative communication and automatic generation\nof administrative reports or news.", "paper_summary_zh": "<paragraph>\u5728\u672c\u6587\u4e2d\uff0c\u6211\u5011\u63d0\u51fa\u4e86\u4e00\u500b\u65b0\u7a4e\u7684\u7cfb\u7d71\uff0c\u7528\u65bc\u5f9e\u4e00\u7d44\u6709\u610f\u7fa9\u7684\u6700\u5c0f\u55ae\u8a5e\uff08\u4f8b\u5982\u540d\u8a5e\u3001\u52d5\u8a5e\u548c\u5f62\u5bb9\u8a5e\uff09\u751f\u6210\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\u53e5\u5b50\uff0c\u9019\u8207\u5176\u4ed6\u6700\u5148\u9032\u7684\u89e3\u6c7a\u65b9\u6848\u4e0d\u540c\uff0c\u5b83\u4ee5\u4e00\u7a2e\u5b8c\u5168\u81ea\u52d5\u5316\u7684\u65b9\u5f0f\u57f7\u884c NLG \u4efb\u52d9\uff0c\u540c\u6642\u5229\u7528\u57fa\u65bc\u77e5\u8b58\u548c\u7d71\u8a08\u7684\u65b9\u6cd5\u3002\u8a72\u7cfb\u7d71\u4f9d\u8cf4\u65bc\u5176\u95dc\u65bc\u8a5e\u5f59\u548c\u8a9e\u6cd5\u7684\u8a9e\u8a00\u77e5\u8b58\uff0c\u80fd\u5920\u5f9e\u4f7f\u7528\u8005\u63d0\u4f9b\u7684\u55ae\u8a5e\u4e3b\u96c6\u5408\u4e2d\u751f\u6210\u5b8c\u6574\u3001\u9023\u8cab\u4e14\u62fc\u5beb\u6b63\u78ba\u7684\u53e5\u5b50\u3002\u8a72\u7cfb\u7d71\u88ab\u8a2d\u8a08\u70ba\u53ef\u96c6\u6210\u3001\u53ef\u79fb\u690d\u4e14\u9ad8\u6548\uff0c\u901a\u904e\u8a2d\u8a08\u53ef\u4ee5\u8f15\u9b06\u9069\u61c9\u5176\u4ed6\u8a9e\u8a00\uff0c\u4e26\u4e14\u53ef\u4ee5\u5207\u5be6\u96c6\u6210\u5230\u5404\u7a2e\u6578\u4f4d\u8a2d\u5099\u4e2d\u3002\u5728\u958b\u767c\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u6211\u5011\u9084\u70ba\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\u5275\u5efa\u4e86\u4e00\u500b\u88dc\u5145\u8a5e\u5f59\u8868 aLexiS\uff0c\u5b83\u5177\u6709\u5ee3\u6cdb\u7684\u8986\u84cb\u7bc4\u570d\u548c\u9ad8\u7cbe\u5ea6\uff0c\u4ee5\u53ca\u4f86\u81ea\u81ea\u7531\u63d0\u4f9b\u7684\u78ba\u5b9a\u5b50\u53e5\u8a9e\u6cd5\u7684\u53e5\u6cd5\u6a39\u3002\u751f\u6210\u7684 NLG \u5eab\u5df2\u901a\u904e\u81ea\u52d5\u548c\u624b\u52d5\uff08\u8a3b\u89e3\uff09\u9032\u884c\u8a55\u4f30\u3002\u8a72\u7cfb\u7d71\u6f5b\u5728\u53ef\u7528\u65bc\u4e0d\u540c\u7684\u61c9\u7528\u9818\u57df\uff0c\u4f8b\u5982\u64f4\u5145\u5f0f\u6e9d\u901a\u548c\u81ea\u52d5\u751f\u6210\u7ba1\u7406\u5831\u544a\u6216\u65b0\u805e\u3002</paragraph>", "author": "Silvia Garc\u00eda-M\u00e9ndez et.al.", "authors": "Silvia Garc\u00eda-M\u00e9ndez, Milagros Fern\u00e1ndez-Gavilanes, Enrique Costa-Montenegro, Jonathan Juncal-Mart\u00ednez, F. Javier Gonz\u00e1lez-Casta\u00f1o", "id": "2405.17280v1", "paper_url": "http://arxiv.org/abs/2405.17280v1", "repo": "null"}}