{"2410.21778": {"publish_time": "2024-10-29", "title": "RELATE: A Modern Processing Platform for Romanian Language", "paper_summary": "This paper presents the design and evolution of the RELATE platform. It\nprovides a high-performance environment for natural language processing\nactivities, specially constructed for Romanian language. Initially developed\nfor text processing, it has been recently updated to integrate audio processing\ntools. Technical details are provided with regard to core components. We\nfurther present different usage scenarios, derived from actual use in national\nand international research projects, thus demonstrating that RELATE is a\nmature, modern, state-of-the-art platform for processing Romanian language\ncorpora. Finally, we present very recent developments including bimodal (text\nand audio) features available within the platform.", "paper_summary_zh": "\u672c\u6587\u4ecb\u7d39 RELATE \u5e73\u53f0\u7684\u8a2d\u8a08\u8207\u6f14\u9032\u3002\u5b83\u63d0\u4f9b\u4e00\u500b\u9ad8\u6548\u80fd\u7684\u74b0\u5883\uff0c\u5c08\u9580\u7528\u65bc\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u8a9e\u7684\u81ea\u7136\u8a9e\u8a00\u8655\u7406\u6d3b\u52d5\u3002\u6700\u521d\u958b\u767c\u7528\u65bc\u6587\u5b57\u8655\u7406\uff0c\u6700\u8fd1\u5df2\u66f4\u65b0\u4ee5\u6574\u5408\u97f3\u8a0a\u8655\u7406\u5de5\u5177\u3002\u672c\u6587\u63d0\u4f9b\u4e86\u6709\u95dc\u6838\u5fc3\u7d44\u4ef6\u7684\u6280\u8853\u7d30\u7bc0\u3002\u6211\u5011\u9032\u4e00\u6b65\u63d0\u51fa\u4e0d\u540c\u7684\u4f7f\u7528\u60c5\u5883\uff0c\u9019\u4e9b\u60c5\u5883\u4f86\u81ea\u65bc\u570b\u5bb6\u548c\u570b\u969b\u7814\u7a76\u8a08\u756b\u4e2d\u7684\u5be6\u969b\u4f7f\u7528\uff0c\u56e0\u6b64\u8b49\u660e RELATE \u662f\u8655\u7406\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u8a9e\u8a9e\u6599\u5eab\u7684\u6210\u719f\u3001\u73fe\u4ee3\u4e14\u6700\u5148\u9032\u7684\u5e73\u53f0\u3002\u6700\u5f8c\uff0c\u6211\u5011\u63d0\u51fa\u4e86\u975e\u5e38\u8fd1\u671f\u7684\u767c\u5c55\uff0c\u5305\u62ec\u5e73\u53f0\u4e2d\u53ef\u7528\u7684\u96d9\u6a21\u614b\uff08\u6587\u5b57\u548c\u97f3\u8a0a\uff09\u529f\u80fd\u3002", "author": "Vasile P\u0103i\u015f et.al.", "authors": "Vasile P\u0103i\u015f, Radu Ion, Andrei-Marius Avram, Maria Mitrofan, Dan Tufi\u015f", "id": "2410.21778v1", "paper_url": "http://arxiv.org/abs/2410.21778v1", "repo": "https://github.com/racai-ai/relate"}}